新城市大抓捕背後的新地

「光復沙田」行動竟由巷戰演變成商場戰，令外界大出意外，對比起一個月前「612」反送中示威活動，上次既被定性「暴動」，卻未見警方夠膽涉足英資的太古廣場，但今次充其量只是「非法集結」，警方行動卻疑似獲新鴻基地產（016）「默許」，背後政治原因不證自明。

新地與警方關係密切，主席郭炳聯曾擔任警察子弟教育信託基金及警察教育及福利信託基金，旗下旗下九巴母公司載通（062）也聘請不少前警隊高層，包括前警務處處長曾偉雄、「四點鐘許Sir」 許鎮德等，增加集團的「本錢」。

飽經幾年風霜，2018年新鴻基地產郭氏家族闊別全國政協逾5年後，再次成為全國政協，外界分析是新地終於走出許士仁貪污案陰霾，縱使新地未見再次贊助政府的煙花匯演，但依然活躍遊走中港各種各樣的活動。

（略）

轉載至apple daily

Link: